
После того, как нам удалось сохранить в память вычислительного устройства
все необходимые блоки матрицы $Q$, мы можем непосредственно приступить
к реализации матрично геометрического метода.

\textbf{Этап 1. Решение квадратного матричного уравнения}.
Для получения связей между однородными компонентами вектора
стационарного распределения необходимо найти матрицу $R$,
которая является минимальным неотрицательным корнем
квадратного матричного уравнения \eqref{eq:homogeneous-quadric-eq}.
Для нахождения матрицы $R$ мы прибегнем к предельному соотношению
\eqref{eq:solution-for-homogeneous-Ri}. Однако, численно
мы не сможем найти предел, и вместо этого мы будем генерировать
элементы последовательности $R_k$ из \eqref{eq:solution-for-homogeneous-Ri}
до тех пор, пока все элементы матрицы левой части уравнения
\eqref{eq:homogeneous-quadric-eq} не станут по модулю меньше $10^{-14}$
(величина близкая к точности чисел с плавающей точкой, которыми
оперирует ЭВМ, на которой реализуется данный численный метод).
Описанная выше схема вычислений реализуется алгоритмом:

\begin{algorithm}[H]
	\caption{Решение квадратного матричного уравнения}
	\textbf{Вход:} Матрицы $\Lambda, N, M \in R^{m \times m}$,
	где $m$ --- число состояний на слое $c$

	\textbf{Выход:} Матрица $R$

	\textbf{P0.} $R \gets \boldsymbol{0}$,
	$\boldsymbol{0}$ --- нулевая матрица размерности $m \times m$

	\textbf{P1.} $\omega \gets |min\{diag(N)\}|$

	\textbf{P1.} $T \gets \Lambda + R N + R^2 M$

	\textbf{P2.} Если $|t_{ij}| < 10^{-14}$ для всех $i, j = 1, \dots, m$, то вернуть $R$.

	Иначе
	$R \gets \frac{1}{\omega}[\Lambda + R (N + \omega E) + R^2 M]$
	и перейти на шаг \textbf{P1}
\end{algorithm}

\textbf{Этап 2. Решение конечной системы алгебраических уравнений}.
После того, как матрица $R$ найдена, исходная система принимает вид \eqref{eq:finite-ssae}.
Она состоит из условия нормировки в паре с однородной системой уравнений, которая имеет
квадратную матрицу. Данную систему можно решить различные способами. В данной
предлагается отдельно решить однородную часть (та часть, где в правой части нули)
системы \eqref{eq:finite-ssae} и затем нормировать полученное решение руководствуясь
условием нормировки. Решение однородной системы, в данной работе производится
при помощи стандартной функции математического пакета \textit{SciPy}.
Конкретно используется функция \textit{null\_space}, которая вычисляет ядро
матрицы при помощи сингулярного разложения. Алгоритм построение
матрицы однородной части системы \eqref{eq:finite-ssae} и её решение.

\begin{algorithm}[H]
	\caption{Решение конечной системы уравнений}
	\textbf{Вход:} $q$ --- суммарное число состояний на первых $c$ слоях;
	$m$ --- число состояний на слое $c$;
	Матрицы $\Lambda_k, N_k, M_{k + 1}$,
	где $k = 0, 1, 2, \dots, c$
	
	\textbf{Выход:} $p$ --- вектор стационарного распределения
	
	\textbf{Указание:} Нотация $Q[a, b]$ обозначает обращение
	к блоку матрицы $Q$, стоящему на пересечении блочной строки с номером $a$
	и блочного столбца с номером $b$.
	Нотация $p[-m:]$ обращение к последним $m$ компонентам вектора $p$.
	Нотация $p[:m]$ обращение к первым $m$ компонентам вектора $p$.
	
	\textbf{P0.} $Q \gets \boldsymbol{0}$, где
	$\boldsymbol{0}$ --- нулевая матрица размерности $q \times q$,
	
	\textbf{P1.} $x \gets 0$, $y \gets 0$

	\textbf{P2.} Если $x > c$, перейти на шаг \textbf{P7}
	
	\textbf{P3.} Если $x \ne c$, то установить $Q[x, x + 1] \gets \Lambda_{x}$
	
	\textbf{P4.} Если $x \ne 0$, то установить $Q[x - 1, x] \gets M_{x}$
	
	\textbf{P5.} Установить $Q[x, x] \gets N_{x}$
	
	\textbf{P6.} Установить $x \gets x + 1$ и затем перейти на шаг \textbf{P2}
	
	\textbf{P7.} $p \gets null\_space(Q)$.
	
	\textbf{P8.} $T \gets (I - R)^{-1}$ (сумма геометрической матричной прогрессии \cite{hubbard1999vector})
	
	\textbf{P9.} $p_c \gets p[-m:]$; $p_{1,(c -1)} \gets p[:(q - m)]$
	
	\textbf{P10.} $val \gets sum\left(p_{1,(c -1)}\right) + sum\left(p_c T\right)$
	
	\textbf{P11.} Установить $p \gets p / val$ и затем вернуть $p$.
\end{algorithm}